返社區中心功輔班令我對香港感到再失望

雖然我知岀依個post有機會自爆，但眼見太多令我感慨嘅事，對香港小朋友不公嘅事不得不舒發

話說本人就返過一間社區中心扶貧服務嘅功輔班，對象都係小學生，而當中有大部分都係新移民小朋友或屋企人係大陸落黎嘅。咁話明扶貧服務梗係屋企經濟唔好先有得參加啦，但我發現原來依班新移民小朋友有一半都係有錢過你同我嘅 有小朋友同我講自己暑期去過歐洲等等等地方去旅行，咁我當然當佢地細細個鐘意吹水居多啦，但久而久之，我見到個小朋友戴住靚手錶，通告參加外地遊學團又會參加，仲會成日講自己屋企人買左主題樂園年票俾佢等等，(但香港仲有好多小朋友連主題樂園一次都未去過) 佢地又會講自己大陸屋企有幾層，又大又靚 我心諗究竟依個係咪扶貧服務黎，而且中心又會收到善心人士捐贈嘅物品俾佢地拎返屋企

眼見佢地其實家境富裕，但又濫用香港人應有嘅服務真係好心痛香港人，點解香港真正有需要嘅人得唔到應有服務，而係俾一班有錢扮無錢嘅人攞走曬，而依個問題不嬲好多人都知，但就完全無佢地辦法，因為佢地係大陸嘅錢根本無人會查，所以黎到香港又食又拎

相反，諗返起自己屋企家貧，父母都要打份牛工，由細到大父母因爲返工都無咩時間陪我地幾姊妹，而因為佢地返工，我地幾個申請學生資助都係得個小小，但事實上係屋企要好慳錢先生活到，連岀街食飯都好少，因為對我地黎講已經係負擔。

相反，見到有同學屋企係大陸有層樓，老豆係大陸做生意，呀媽做家庭主婦，係香港住公屋，申請資助都係全額補助，屋企人成日去旅行 依家仲岀國讀書。而自己父母安安份份打份牛工都係為左屋企，我父母仲要係上年十一月係佢地就五十歲先第一次岀國旅行，我爸爸仲要因爲第一次坐飛機而開心左好耐，打到依到我真係好心痛我父母，而自己決定將來讀完書做嘢岀糧一定會請兩佬去旅行

中心新移民服務成日都有唔同興趣班俾新移民媽媽參加，而班媽媽都會湊住小朋友一齊黎玩，佢地就可以得閒湊下小朋友咁。唔止新移民，身邊都有同學屋企人拎曬資助，媽媽做家庭主婦，其實就偷偷地岀去做散工。諗返起自己媽媽要岀去打份辛苦工，換黎無時間陪我地，好彩嘅係我地唔會因爲咁而埋怨佢地，反而唔想佢地咁辛苦。相反，有啲人濫用曬政府同納稅人嘅資源仲可以心安理得地生活，甚至係去享受生活，而安份守己嘅市民就要為生活煩惱？連功課班都俾人咁樣濫用左，對香港小朋友又公平咩？

我都知打得太長，大家有唔同諗法都好，都感謝你睇曬

公屋停車場有大把靚車就知

有錢嘅落黎炒貴晒啲樓
無錢嘅落黎爭福利

原來有冇錢都會同你爭福利

我之前去做咩扶貧義工又係咁
認真 其實我地市民可以做啲咩去阻止啲社會資源落喺呢啲呃福利嘅人手上??

我都想知，身邊朋友都有發現過依個問題，但唔知可以做到啲咩去阻止，幫助新移民服務長做長有，可能有啲人真係要幫，但眼見有唔少係拎著數。有啲係大陸有樓收租，落到黎就等排公屋 唔止新移民，好多落左黎好多年嘅都會咁，仲誇張，拎曬資助十幾年，然後眼見所謂低收入可以一年岀國幾次去旅行，返學又唔洗俾錢，年中都慳唔少俾佢地成家周圍去

佢地好多扮無錢就最叻，唔止新移民，好多係大陸落左黎好多年都係扮窮拎左好多年福利，長拎長有

不要把自己看得這麼高

推

好多挨1,2年就排到公屋

幫推

香港嘅未來就係助養依班呃福利嘅大陸人，真正有需要嘅人資源分薄曬，大家記得交齊稅俾政府去養佢地

未來愈黎愈多依啲人岀現，要大家辛苦做嘢去養佢地，自己做到隻牛咁都唔捨得去旅行，反而人地唔洗做嘢，大陸收租，香港又有福利拎年年用你地打工仔啲血汗錢心安理得咁岀國玩，諗起都陰公

大家記得繼續努力返工貢獻俾每日150名同胞啦

仲有，有朋友屋企人本來係ngo到做，但因為見得太多依啲case過唔到自己良心所以走左